Siis astus ette Jõgewa kaupmees Kustav Binnerdorf selle asja pärrast mis temma sel 1 Junil s.a. Sissekaebas et temmal Kullamalt Georg Layenti kääst 10r. 13 kop.
Sai ette kutsutud Georg Layent 22 astad wanna, laual käinud ühhe asta eest. See ütleb wälja minna ollen Kaupmees Kustav Binnerdorfi kääst naha kaupa wõtnud 19r. 93 kop. ja 3r. 80 kop. ollen ma puhta rahaga maksnud. enne kui ma Hapsalu liisku läksin tulli Kustaw Binnerdorf Kullama tallitaja ja wõttis üks paar pitka säärega sapaid, mis temma nahkadest tehtud olli ärra ja ka weel üks tükk talla nahka
Kohtu ees leppisid mõllemad nõnda ärra et Georg Layent maksab sel 13 Novembril s.a siin wiis rubla 7 kop. ärra ja wiis rubla 6 kop. maksab temma s.a. 5 Detsembri kuus; kui Georg Layent nende terminide sees sedda rahha ei maksta, siis piab temma G.Binerdorfil igga pääwa eest, mis Binnerdorf selle rahha sissenõudmise pärrast ärrawiidab kolm rub. maksma.
J Laiand [allkiri]
